做緊香港最大藥廠 公司官方語言係普通話 你問我答

元朗工業邨某藥廠 聲稱全港最大藥廠
有做政府醫院藥 你地都應該食過 做埋某夫人藥水代工
香港人係二等公民 專比人針
講廣東話會俾大陸manager屌
間公司QC最近半年走左20幾人
乞食science grad之前出面做過lab 入左藥廠做差唔多2年發現香港做藥廠慘過做lab

幾錢人工？

之前出面做過1年小型lab
呢度入職時開13.5k俾我

歐x?

歐X 大埔
J記旗下都唔好得去邊

呢間出名西 走到就走啦

巴打又係同行?

入職13.5k，咁而家呢？

行頭窄勿相認

過年加左幾百

澳x?

澳美

以前有幫你地公司請人， 近半年成日話無budget真唔真

on鳩，日常工作大約做啲咩？

都係個幾間 你做邊範?

樓主姓黎？

YES 好似之前有人舊登開post屌過

轉工啦

D budget去曬請大陸(所謂)專才

遲早全部行業香港人都變二等公民

上次hunt你公司唔知咩manager. 位， 一打到去講普通話

唔轉去第2間？

原本以為做下化驗 點知做埋D白痴文件 日日跑文件
其他部門處理你問題hea過政府部門

姐係同個文員無分別

呢間公司領先一步
開親會都講狗語 我地D印度同事在場都照講 要自帶人幫翻譯

最大係澳美咩？唔係jacobson旗下果堆咩

apply緊啦 對面幸福準備請人

係咪塱平地鐵有公司車果間？
見佢請緊人不過都係試咗跨國大藥廠先
聽人講本地廠全部西工

如果幾單一品牌算澳X 成日吹自己係最大藥廠
J記旗下好多 但都多人過日神

而家已經係啦，強國人最叻清洗原居民

幸福都算好 香港本土藥廠計
BTW白色寫住PK架車

入邊仲未完全起好可以運作
應該都係跟文件野多

呢d咁既閪公司做佢老母咩
廣東話唔比講就叫佢返中國開啦
衰撚過做太監

呢間公司 manager grade 8成大陸人
officer應該7成大陸人

人工起碼高2成先 已有先頭部隊過左去

以我所知J記
係Euro syn 比較chur
其他都hea

不過係勁既 又唐太宗活絡油 又保濟丸 又十靈丹果啲
又做埋醫院 診所藥 咩都比佢撈哂。

不過幸福都挖左勁多J記既人

係呀 班大陸人肯做狗 聽話嘛

屌，d 貨又差，仲要係咁多大陸人

同學術界一樣由上面清洗落去，大陸老細自然照自己人，然後本地人就連入去既機會都無

做嚟把撚呀？

係唔錯既 lunch仲有廠車車你出去食飯

聽聞新科有個QC大粒野過左去
正美工程又有個過左去

仲有咩產品，以後會識做。

屌佢老尾啦 個lunch難食過狗飯
赤柱監獄D飯都好過間垃圾君圖
有鬼車車出去lunch 之前出去郎平食 俾上頭屌左成粒鐘

幸福點止挖左咁少人走呀
挖走左J記既中高層比你想像中多

X美係結界 香港習俗完全不適用

J記都有熟人 但我識得都係比較small potato
巴打有料爆？

準備轉架啦

樓主係做緊QC?

唔講啦 講太多自爆

呢間野整埋村屋俾班大陸人住
然後屌香港人點解唔OT 點解唔星期日番公司OT
我屌 我有得住?

唔自爆啦 太危險

on99，擺明想你一齊做狗

巴打轉工啦，唔好同佢地顛

lm

講到尾你都係死狗做

試過真係屋企有事 講定話星期日唔OT
當時俾個大嬸壽司屌
條大嬸而家俾人發配邊疆

你rm組㗎？

真心唔好做藥廠 狗做

pm講啦呢D

不過果時澳美咩有個黑工死左
係藥界都轟動一時

邊疆係邊度？

通常呢啲高層阿姑都係老姑婆，仇恨曬全世界人

已經想轉行

grad左幾耐

利申：藥廠狗 前路茫茫

你又知
姓張個位同COO?
邊疆wo 河邊個兩座野

發夢喺入面做過師傅
狗也不屌

依家間唔中會call吓勞工署去掃黑工

幸福聽聞都幾hea

grad左2年幾
之前做lab覺得死路一條 藥廠更加死

我唔係呢行，不過識好多fd係呢行做先聽過

我仲係u打滾緊

唔知啦 之前好似有外判黑工電死

還好啦 元朗廠定柴灣廠先

屌你 唔係真亂認 我要同你一齊死㗎

幸福幾錢人工? QAQC計 今年GRAD晒銀時狗想做

依件事咁大穫 事後有冇人揹鑊？

果時聽講係柴灣囉

屌 science去考政府工啦 一係教書

咩科grad？有冇覺得揀錯

咪係澳美藥廠

去做賣藥sales 啦

嘩屌
我今年 fg apply 左，佢開我 12.5k 兼半年試用期
呢間野，好彩住得遠同睇左高登 reject 左

責任推俾外判
電死果件大陸狗嚟

差少少做左你同事 認真
有apply過澳美 好彩個interview日期之已經收到offer

咩post
12.5k請清潔都唔只啦

好好運

巴打工程部?

有考慮過轉做sell藥

係咁岩好到interview前一日病左同佢講遲D in
佢一推推左2個禮拜haha

巴打咩u grad

你咩major? apply咩post

三大 乞食科

如果係Biochem 我諗我地係朋友

physics,apply你地公司QC Analyst

私下相認啦

咁浪費

physic 做咩apply藥廠
QC正宗俾狗做

唔知 QC 定 QA Trainee

我係啲就業展覽度睇到，我話元朗遠，個 HR 竟然 R 我報名，好似要跑數咁款

屌，果時即場 interview in 到閪咁都出 offer 就知伏

利申：佢個 amplitude test 顯示我不適合做 QC & QA

但係黎緊會加好多喎

有報engineering D post冇人理我
仲有之前有做過第二間QC
同自己想入lab玩

唔適合做又俾offer
又請唔到人

加完都唔會過20K

你真係信?
起碼加多30%先叫正常價錢

Lab 比狗做
回頭是岸

回頭是岸

唔使諗。 轉啦

屋企廚房幾大？

香港啲藥廠QC只要係sci degree都請
利申：讀緊書

有咩好介紹？

FG黎講做qc上到嗰個價真係好誇張
係接近30%

真係笑撚左
我 reject 完之後，佢隔左一排打黎話我未簽約
一定係請唔到人

基本上係

50幾尺掛

澳X係

幾多?

請到人都做唔耐
間垃圾請人玩amp test 當自己政府工?

澳x 加30% 咁撚高？
出邊一般lab 價係12k 左右fg
咁佢咪15,6k ?

做過藥廠lab應該會有幫助?

所以咪話好誇張

其實出面有15k lab 科學園有 但前景麻麻
已經準備轉行

不過係打算啫

唉 屌 我grad左就三年都唔夠14

轉去m記賣醫療野好過啦巴打
15k 老底

有冇咁撚慘

做lab既人係唔係成日都行來行去?
行仲多過坐係個位

都係做狗 不如去賣保險

唔太熟呢行 MED?

咪當做運動囉 每日步行一萬步呀

兩樣都有 DH一黎就玩死人

巴打 我估到你做邊個位

訓先 聽日繼續

衰過做保安

exa漆ly

大陸人管理會唔會轉晒用大陸藥？真係自求多福

估下 睇下中唔中

見到呢個post好心酸，4年前晒銀時grad係Jacobson某藥廠做QC, 得果11K人工，仲要比人針對，結果做左唔夠三個月就裸辭

藥廠d人真係有心理問題，可能讀左咁多書都搵得咁少錢，屈埋屈埋無地方發洩

之後好彩轉到行，發覺出面世界d人正常好多，人工都係

Science 撚入去Lab 做有一半係想Hea 唔想Social

搞到成個Sector 低人工

唔會， 要識點interview

唔係好多，諗咗後路未！

垃圾澳美 每個鐘數都有一大堆智障大陸狗去食飯或者係各個路口食煙

樓豬頂爛市

番過澳x係我人生最大既污點

地點西人工西流失率高
成間都大陸人

我4 年前番office

差唔多日日都有散水餅食
部門12-13人， 番左5 個月， 走個陣得番4-5 舊人

仲有每次食完canteen 之後出面散步
都有座監出去放風感覺（ 99%似）

HD都得
自己都係讀完HD 而家做緊藥廠

FG應該12k

依家藥廠QC,QA都冇咩人會入行

我立即屌你老母

唉 香港做藥廠 慘過做賣身

Hea就唔算Hea 但工作上唔算困難
係太多大陸人做爛市

去考ACO 做ACO都有前途過做QC

師兄邊個department

巴打 邊個department
原來好多人做/做過呢間野

聽聞幸福元朗廠起新廠個邊人工高D
柴灣個邊都唔高

讀 science已經注定下半生乞食

QC真係文員仔都做到
睇老闆想同一個價請一個連登仔定兩個大陸哩

我唔自爆啦
Hint 好近3個老細房
無追post
你quit jor mei

我番左半年
日日都好抑鬱🤡🤡🤡

間公司最鍾意行大陸個套 逼人用wechat
成鳩日post埋D宣傳 又簡體字
QC人走曬就又俾機會大陸人 附送教學加一條龍服務俾上面D人殖民

QC 仔無咩Value Add, 上層唔會加錢請
因為可有可無，都係行套垃圾cGMP
分分鐘請左假都無人知

其實年年等人走，再低價請個新人番黎都一樣

Finance?
行過見到Finance好似多香港人

做藥廠lab = 食屎

作data作到呢......production果邊係咁比壓力要出貨。大撚把藥QC根本唔合格

利申:做過。

唉 普通QC真係有手有腳都做到
日日番工行黎行去 做跑腿

抽檢D成品就咁打開保證 用膠紙封番當Q左

利申:發夢見到

珍惜生命。唔好再入sciencec

巴打 做mic bio個邊?

試過bio lab來左個人。
果個人自稱澳洲畢業。嚮某大藥廠做過三年。
果陣我地個QC supervisor都重好熱血。d野真係渣正來做 (即係起碼你要真係做過個test)。
後尾發覺果條友乜都唔識。種菌d jel, 成個disk fill 得一半都夠膽去馬... 。

咁你話佢嚮"某大藥廠"的時候做的test有幾可信

讀個工程HD都好過Science Master

QC, 有手有腳, 識英文就做得

果陣做藥廠lab。一堆in house method validation。
私下問返。全撚部都係作數。仆街。唔怪得d method完全唔撚work。

屌那星。
用FTIR做Simethicone的chemical assay。
話唔夠數就等一陣吹走d solvent。
太多就加solvent......
咁做來做乜尻

利申:發夢夢見

講起就好笑
我入黎個陣上司係個大陸人
我講agar plate同pipette 條友聽唔明 仲叫我講中文
逼我講瓊脂平板

呢間唔需要英文
班印度人唔識普通話係原罪

呢邊差唔多情況
D方法完全行唔到 邊做邊試

QC 咁Hea, 又無Skillset
可有可無

唔怪得咁多公司用最低工資請，而家仲請埋大陸人

幫中共殖埋民
根本就移民公司

仆街。有次我跟足程序做一個lab。
做左十尻幾次, 個數都唔岩spec. (個lab d死人磅嚮正d出風位)。
我朝早做到夜晚。我話再做多次唔岩。我直接fail撚左佢算。(預撚左比人炒)
個老細即刻轉人做。然後"神奇地" pass 左 。

屌。
做耐左會發覺。根本就係作數。
屌那星。呢d人工低。冇事就冇事。出事, 監都有得你坐。睇下港豬噢果單野就知。
做唔夠一年就轉撚左行。

屌那星......
d HPLC column打到殘撚曬都唔換。
有個test, 不嬲做開個peak都好撚核突。靠拉線拉返岩。
有次換新column做。屌那星。個peak前所未有咁撚sharp。

唔pass都要你"pass" 這是常識吧
唔係班大佬年尾點present吹自己業績

所以....
其實讀science。做本行。得幾條路
1. 好撚勁, 做research
2. 好talk得, 做sales
3. 做lab (食屎)
4. 做老師 (教席短缺)
5. 轉行
6. 刷首抽

師弟
你考正府啦

我朋友33點

我好後悔做私人市場

完全都on撚尻。轉行做過第二樣算。

我早排睇港豬噢單野, 其實我覺得d低層員工好慘。做開lab就知咩事...

。
我依家得16

我都用過
叫親上頭換野 上頭次次hea鳩我
班白痴以為部機買左番黎用一世
有錢起咁多新廠 冇錢換D儀器

對佢地來講。QC係橡皮圖章來之嘛.......

我真係心諗。
屌你。請個IT人返來改report咪得囉。Q乜撚野C姐。
問題係。出事佢要搵人出來頂同祭旗。

做條橋lab個班慘過做狗
有中學fd做工程 負責條橋D橋等個part水泥 hea住打雜都18k
我都想轉行

政府hea做都得
勤力又得

私人市場
到中年又上唔到位好大獲

巴打 共勉啦
你而家做邊行?
已經轉左唔做藥?

grad左3年先做ACO會否遲?

醫院

我個頭放工 日日都聽到成班人講蝗語

我依家己經高人工過以前我舊公司做左十幾年果個QC manager .......

唉。
做lab真係......

唔遲.....
我都考過ACO, 不過考唔到..

唔講以為返左深圳

office到講廣東話會俾人鄙視
推行普通話仲誇張過而家D小學

醫院QC?
師兄grad左幾耐

做化驗所都好過做藥廠lab 啦

成日俾對面幸福笑我地係澳X特別行政區架啦

呢樣真 唔係翻工近都唔會轉呢間

無計

呢啲垃圾工香港人做會覺得浪費

我好老㗎啦
係我老婆琴日話佢想apply房署工

之後我先睇返我中學同學原來33點
六七皮頂薪
又無得炒

我自己依家四皮

老闆唔玩又要轉

我係hr 都請你先啦

不過可能你私人市場上到位嘅

唔係啦。
我唔再做lab。不過唔講了, 費事比人起底

房屋事務主任?
好似做物業管理之類?

前K68 之友

FG個時返過元朗工業邨(唔係你個間), 個到10間公司9間都係伏, 千其唔好返。

P.S.我都係乞食 sci, 已經轉行。

恭喜你逃離左藥廠先

佢地d系統係中文定英文

隔離雪糕廠好似都麻麻地

簡體中文優先
開會用普通話

反而之前做某中資公司要求大陸同事學廣東話同埋盡量用廣東話同同事溝通 就算佢唔識講我地同佢都照講廣東話

唔好再係香港做lab 啦, 我internal / commercial 都做過, 人工低工作量又多, 而且最慘係咩都叫你做到pass。
到真係有咩事上黎你要負責。

呢間野真係好撚癲
係咪中資黎架

之前係大埔工業村返某工廠
其實所有工廠工都係伏
4年前fg 人工唔過10k
Canteen啲野又黎食
做左半年頂唔順 轉行

讀Science真係好伏

係
可能佢返工壓力大
揾得多個我

聲稱港資lo

垃圾公司

睇下港豬噢班友，出事一定搵低層祭旗。
而且冇人會同情，一沈百踩。為左萬幾蚊人工，值得咩？公平咩？

房屋事務主任starting 好似都有20k左右

qc整獲佢勁然後唔撈有無法律責任?

日日有麵包食

會 但機會比較細
D testing到最後D report一定pass

之前DH黎查牌俾人查到有問題就揾下面D人頂 香港為主啦

澳X ? 我舊公司係幫你做Audit

所以話佢搵到錢但又唔想咁辛苦

同埋依家大陸化咗
做公務員係咪好d 同有保障

我家姐做環保, 佢細個無我咁smart
但之後考試入環保署

我覺得佢前路平坦d

你自己諗

SGS?

係決定咗就唔好再等啦，馬上行動啦

出事一定吹到公司好有指引，屈你班友一係收錢。一係唔跟程序搞到咁 .
老細永遠冇事，公平咩？
六大產業？食屎啦

no，係核數呀，出年度財務報告果d

仲記得你地個accounting manager好串

間垃圾公司只會識揾QC啲人笨

因為QC 真心中五都做到

發夢幾年前果陣冇咁誇張
要怪就怪姓張果個閪女人

唔係太熟accounting個邊

Ugrad做係有D浪費

藥廠，跟 SOP做之嘛，閱讀理解唔係零分就做到 .
高級 d咪跟藥典

我聽講我入職前我做緊個座有人吊頸死
上年有一座電死日
唔知揾左邊個祭旗

作數，中學生都識。
不過呢 d野有法律責任。唉，真係搵笨

聽前輩講 姓張個位一上位就鏟走曬D香港人

其實 overall檢測呢行都係咁上下。
老細就係要個 pass字咁解。
在商言商，比親你 d野都 fail ge , 人地就唔再搵你 .
老細壓縮成本。一條友做幾條友野，佢淨係要個 result. 你同話太多野做，你唔做大把人做。
到出左事，又話你有困難做乜唔出聲，多野做唔等於可以亂做。叫你 OT囉。話你做得慢唔比 OT錢 .

再諗下，日日聞住 chemicals , 命都短幾年，你入職覺得 d chemicals臭，離職果陣係咪已經習慣左？ 你究竟聞左幾多？ 生 cancer果陣邊個會比錢你醫？
老細？ 收皮啦

所以D Pharm 公司搵10000$ 請個人做就算
最驚你唔走
反正可有可無

主要都係Cut Cost
最慘就係Cut 哂香港人之後
間公司一樣都營運到

仲要Cost 低左

係。
cheap精到爆，QC只係 gmp底下的一個障礙。最緊要搵到人幫佢尻簽 report .

所以出面 d成藥食唔死人，某程度上只係因為個成分本身冇乜毒性 (維他命) .
做過藥廠 qc就知咩過期日子根本只係笑話來

大陸佬做野重求其過香港人 .
我驗 raw material都真係會攞去 ftir望下，大陸佬 .....? 自求多褔吧啦

唔係啦

師兄講得好中point 完全講中曬
而家QC 真係一個人做幾個人野
DH黎查親QC都係重災區
望著班fg傻下傻下入黎做 俾大陸人當廉價勞工 賤過地底泥
人工年年加幾百當豪俾乞衣 好想提點班fg快D走

唔止 QC , 我發覺 overall好多檢測認証/維修都係咁。
之前朗豪坊單野，近年升降機意外，一樣係一條友做幾條友野做，老細只要你尻 pass的例子。
而上述例子話比我地知呢 d野係有法律責任。出左事個社會亦冇人會幫你 .

回頭是岸 ......

你坐C3樓定E5樓
定最近兩邊走
中文名有個南字?

你果位前輩年資都係短
個女人睇中班支那人平同流動性低

就算係班大陸人 好多個都頂唔順
走左去其他公司

個女人好撚勁既
連老細都照鬧

識人做過入面工程部

陳生都俾個女人鬧? 大佬板黎
我仲記得黃生未退休前 我聽講係好人 但唔得勢

奧美

工程部班紅衫師傅好串

最死係人工又低又多鍋氣
又無前途

大老板又點
間野真係個女人一手一腳帶大

係呀。 真係唔好做 lab

澳美請黑工仲要死人，日日被政府出直升機影相

你講緊姓周嗰個？
唔係

屌柒個食屎嘅支那經理！

香港人真是無撚用，比人入侵，個支那佬不入鄉隨俗不特止，還要本地香港人講「胡語」滿洲話！
叫隻畜牲支那人滾返去支那啦！

有乜藥佢間野出?

讀science真係咁慘?
咁前途呢?
你DSE咩GRADE入U?

南哥成日上連登

sor 舊制hd上番3大
識身邊同學撈得掂都係轉行

試過有入境處過黎查身份證 叫曬D人出黎
應該有人報串

醫院抗生素 診所D藥

去過澳美就知依間典型大陸公司有好多荒謬野
如果唔係依間公司d cap水，我都唔想接依間野d單

好慘...
加油巴打
有機會既話 轉行啦
有大學學位 考返政府工啦

咁陰公呀 對面幸福Lunch有公司車車人出朗屏喎

呢間野比啲蝗入去拎身分證

政協老闆預左

一條龍移民服務

好似海南定廣東政協

咁正?! 對面翻五日 好似係

喺香港講廣東話俾人屌

出現了

巴打同行喎 女朋友做柴灣J記 不過唔係新x 佢話人事比起其他J記算簡單 無普通話既
利申:做wholesaler Regulatory 唔知各位藥廠lab巴打既辛酸

有冇人做z字頭

香港藥廠QC狗根本就狗都唔屌，人工低，一個人都十個人野

呢間公司管理全香港最垃圾
根本唔當員工係人

香港藥廠QC根本就狗都唔屌，人工低，一個人都十個人野

必利痛 我起你格離

你女朋友一定聽過澳X個大名啦

幸福?

人工仲小過 m記 經理 ， 相反我仲可以用我既母語屌狗幫大陸人

佢聽過下 我反而喺同事聽得好多澳X既威水史喺jobsdb日日都見到佢請人 唔明佢點解可以生存到

唔係 我做化工廠

譚仔阿姐都高人工過QC

十年前 ust chem grad. second up

出來 , 一皮野都冇
我個 fd first hons, 出來，剛好一皮 (未扣 mpf)

讀咁多書唔知做乜撚
人工低，有法律責任，工時長。

想買Pentobarbital sodium (戊巴比妥钠) 有冇門路

有鑊一定QC 食曬, production 又唔會檢討下其實自己D野整得唔好而搞到fail test

production會狂比壓力出貨，好似 QC阻撚住曬咁

如果唔做私人果D lab，轉去學校果d Lab tech 好唔好，學校果D lab 有Lab Tech III, II, I，好似政府咁跟point 跳，不過唔係公務員，冇醫療，房屋果D benefit.

柴灣J記
Neochem定十靈丹呀

但最準時收工走又係佢地 , QC就要OT幫佢地執屎

話說食緊某隻冷門藥
有一隻原廠, 一隻genetic (香港政府註冊藥物我2個)
generic果個已經唔入貨, 有無我打去屌佢入 (其實佢都只不過係apo訂返黎)

藥廠最好做一定係production同QA
日日俾麻煩其他部門

澳X有做?

學校果 d , 我聽聞唔再開 tech I ?

我中學時期已經越來越少lab tech
lab tec仲要兼職做埋行政野

我有fd chem grad去做保險

我都識有人咁做

其實有冇可能搵證據 去廉處告鳩班作數老？

好難查架 內幕野一定係班大陸人內部作業

屌 又係做緊j字頭旗下d公司
真係西撚到

J字頭叫做好小小
做藥廠都係西架啦 特別係QC

其實諗左好耐 QC無license 真係好難有專業
明明analytical chem 係一門求真既科....
搞到咁好心酸
香港無chem industry 連qc都無... 都唔知 chem bio grad有咩用
我寫包單 香港衣食住行樣樣都有問題
不過又諗諗 上次鉛水爆左出黎都係無人尊重過 化驗咁都無計既

比我做既話 我一定唔作數 有種就炒 怕佢老母

唔得咪入aco eo ao 夜晚進修轉行

仲追緊前面d po
由上年十一月開始 比j字頭係咁叫我地星期日開ot
真係屌佢老母

明明大家都係做lab R&D班友有地位過QC好多

Btw 有諗過 號召sci grad and majoring in sci要求政府行發牌制度

家下lab牌真係on79

考慮過報政府D lab化驗員 政府lab人工都係麻麻

有時真係想唔做果陣
打去衛生署做尻佢地

J記算係OK啦
好過呢度 講廣東話都俾人歧視

起碼有良心先 無良心 作數 對得住自己咩？

Sci tells the true instead of misinformation

其實而家返緊工追呢個po
冇野做都要坐到6點 痴鳩線

衛生署上個月玩突擊 聽講衛生署D人玩鳩澳X
之前又試過俾衛生署班呀sir問 點解香港藥廠冇人識廣東話
曾經落過order叫所有manager學廣東話 最後都不了了之
而家講廣東話仲要比人歧視

驚自爆 不了
不過J記喺香港藥廠黎講算咁上下 唔知有無喺New x innovation做過 見佢好似門檻好高 但福利都ok咁

巴打 你又做QC la?

係呀

New Beta?
我有fd做過 香港算係幾好 chem bio人好歸宿

邊區J記 可能我認得你呀頭
身邊有冇澳美轉過去D人

Bright Future 都叫最大藥廠？

J記有好多間
按單一品牌計 係BF架

冇呀 都係新西

原來講緊local manufacturer sor

必理痛咪GSK

講左兩年啦, 你係以前QC個呀Ben?
利申以前澳美做, 衣加走左

唔係幸福咩

但係佢乜都要MPhil/PhD 對我呢d出左做野 又無乜心機想走翻入學堂做研究既人就無望啦

美亞?
美亞係唔係J記？

幸福元朗新廠將會係最大掛 香港單棟廠房

我唔知佢係咪j記
其實我都好易自爆

講真，你唔作，大把人作，你可以唔同流合污。但係最後你都只係可以轉行。係改變唔到呢 d濕尻風氣。
我好明白你諗乜，因為我都係咁諗。
明明讀大學，讀 science都係求真，力求準確。但係出來做 lab, 淪為作數佬真係好撚灰 .......
一個求真的科學工作者，變成講大話搵食的人

有冇澳X甘多大陸人

Ben去左QA啦而家
你幾時走架?

生活逼人 .
雖然呢 d垃圾工根本搵唔到幾多 .
總之香港做 science真係冇價值 ......
我之後去左外國進修。D鬼佬同學話你以前讀 science, 覺得好西利同埋好 respect你。果下我真係眼淚在心裏流 .....

佢問我做乜轉行，我話人工低。
佢地問有幾低，我轉返英鎊話佢地知，佢地都異口同聲話 , 有乜可能 ? its not fair

做左幾個月走左, 前年入職
我同你同屆?

Qc Qa都冇

Neochem 定universal
之前聽人講合拼定重組

新界西j記
好似得嘉倫

美亞唔係j記

你邊個部門
我估到你係邊個

有fd外國讀完science翻香港揾工都係得13 14k
出面讀書洗左150萬
最後去做保險

收工啦

揾翻舊登個post

好多IANG
搶完學位搶工

PD

你戴眼鏡高高地嗰個？

B...F ?

唔好玩啦 依家唔請fg呀

前同事

澳美製藥，執柒咗佢啦

利申：宜家做緊正苦

唔係呀
我見班男manager好中意請D gf女女 個樣唔靚唔請

sor FG女女

睇你咩post 至少lab依家唔請人

我唔係燊哥

其實 QC呢種亂像有咩方法可以制止 ?

叫d fg唔好做爛巿 然後做緊嗰d就遞信 冇人嘅時候佢地實死硬

d 公司咪又係請返大陸人。
雖然人工好重要。但係就算貴d請人。班仆街老細一樣係叫人作數。
查實，有咩方法可以令到班仆街老細冇得再叫人作數?

之前fg比呢間野出左個marketing 13K offer
推offer個陣個hr仲串柒柒問係咪睇唔起佢地呢間大公司 又話大公司經驗好難得

好似係universal執左 再合併 去晒neochem到做

你係唔係去左做電力公司

唔好玩啦 呢間公司你係香港人身份已經定死左一世做藍卡(冇得升)

DH已經好針對澳X 唔知點解又可以此次冇事

食飯見到block b有幾件唔錯 但應該mainland

係我就跪喺地下吠兩聲再倒貼13.5k求佢俾我做啦

視乎中學既大小，大校果D係一定會有I

其實II max都有pt 21 都算餓唔死

因為研發部比較虧

班r&d當我地QC狗咁對待

好大怨氣

燊哥先係去咗港燈

你當時係trainee入?

班r&d有大陸人照嘛
QC有時要幫埋人地做

其實你去惠康買支配夫人都是澳X代工

一直想知藥廠呢行嘅conspiracy 講哂你所知

其實都係玩班職員

老細理撚得你

ys, in 我嗰3個全部走晒

btw ..... 藥水 d糖係多到飛天
5g入面可以有3g係糖來 .
我見佢撈果陣一包包倒落去好似唔駛錢咁

trainee好容易俾人估到
PD個邊我淨係知呀燊
當時邊個hr in你

之間我成日以為係白花油新產品

D藥水抽板時成日有漏

幸福啦
以前跟過依個客
第二代(定唔知第三)接手之後Open-mind咗好多
同埋港味本土味都幾重
(其實幸福傷風素大陸幾好賣 賺唔少)

之前去元朗x巢in grad job都有幾個大陸高層

間公司有個變態佬成日騷擾女同事

J記D細公司拎黎退休一流。
真係好HEA，不過人工好低，每年都係加3百蚊到

Tracy 嗰d

幸福大陸好似叫科泰林 都幾好賣
有好多澳X人都過左去

鳥巢都有有大陸人?

邊個部門
完全學曬大陸領導個套

邊間？

個變態佬陰陰沉沉咁，俾人拒絕仲繼續騷擾人，聽講仲有人俾佢跟蹤過

條友local黎

一間公司HR都走 好做極有限
我記得今年annual dinner 新hr話會調整人工 高出面10%
點知新年過完review後 有係加幾百 10%呢?

有架 果陣in 4個 2個係大陸人 冇記錯一個係qaqc 一個係manufacturing 不過唔知中下層係咪咁

邊個 department
俾D hints 可能我知你講緊邊個

澳X由入職已經問我識唔識講狗語 唔識生存唔到

個人陰陰沉沉，講嘢死下死下咁，ㄧ開department應該就實知邊個
仲喺個度做嘅絲打真係小心D

F部門呀嘛
我知邊個受害者
已經走咗

之前黑工單野點

都走咗唔只ㄧ個啦

我以為只係一個受害人

more
F?

聽講再之前都有

冇more喇 得依d 費時越爆越深

你SC㗎？

黑工電死：遺孀路祭 哭訴丈夫客死異鄉

又係冇左件事 班政府擺明有心放水啦

話A座qc micbio有個死肥西，人稱冬甩，之前暴力對待某文職人員迫人辭職點知比人告翻轉頭，個朵臭到連其他公司都知

SC得幾個 好易估

幾耐之前

點解係冬甩？

電訊公司

聽人講話mic bio條肥西以前教新人做filtration明明啲野filter唔到就教人拎pipette吉穿整爛塊membrane跟著話禁咪filter到啦，禁既人都做管理層大家心照啦

中國聯通?

miclab一向多痴線佬

呢個post好有親切感
基本上提到嘅香港廠，都係我啲客

利申 公司做某部份生產線機器

香港本地有出生產機器?
定係 mettler?

係支那員工死又屈人唔係佢地請

有冇人報1823 去玩下佢

唔好入黎中伏

當日D家屬黎左現場 都好大件事

我有個師弟今年grad 已經有澳X offer
但最近出面又有其他高D offer

當然唔係港產啦，都係賣外國啲機。
Mettler都識人

繼續push

ching 賣咩產品？
利申：你d客

企係藥房賣藥都無咁慘
起碼可以玩電話可以屌7d客

雙登講左10年，最後自己失業人地都未死

行頭真係好窄
唔介意可以pm傾？

洗咩咁驚

pm埋me 可能我都知

老老實實有料/有志的人一係唔會入呢行, 一係入行幾年內就轉行, 或者考政府工。

留返低都係D沒料/沒上進心的人, 做多十年廿年加少少人工俾佢地, 再升下就變所謂QC/Lab高層 。

咁依d野不嬲都係一齊同一時間做㗎啦 之所以做唔到 不外乎fg想騎牛搵馬所以做住先同埋本身起𥚃面做嘅員工唔肯走
講真 間公司本身臭咗朵點會仲一有大班人肯入去 最多咪一兩個 如果𥚃面嘅人真係肯走 咁一定會唔夠人 只係唔係嗰個都敢做

咁等你領軍

之前差d入左呢間做MSL
不過好彩我decline左

冇咁嘅本身

For example, Date Code Printing

markem printer?

唔敢再講
有興趣就tg傾

GG啦 收到通知 聽日上頭要見我地team人

恭喜晒

見完記住報告下

準備遞信
應該有人爆響口

我以為你本身已經想

都係既 聽日先算

走咪走, 香港又唔係得佢一間請人

你可以試下搵

我指轉行。

冇野MA樓主
睇你爆料睇得好開心

結果如何

咁就睇你搵咩 好多人都轉咗去保險

準備受死 2點半見

嘩，dllm，點樣睇邊d藥係奧美做？

利申先，我唔係做奥美

好耐之前做過，一星期即走，好多大陸人

之後有個同我一齊入職既話返俾我聽，佢做做下有人通知佢個咩入職試肥左佬，俾人炒左

心諗個試係基本常識黎，好難肥，應該係有心揾理由炒佢

你應該問係香港有邊間Lab係唔會作data

精神科藥物，要落簿對數，一定要醫生紙買

後日見hr

嗰陣做過summer intern
啲SOP啲英文恐怖到呢...
仲要連AP名都串錯

利申: 識個走左既大老細

今日講咗乜？

sci 撚留名

嗰條友係咪衣着十分出位㗎
連proba都過唔到真係三隻手指都數得晒

唔係，好正常恤衫西褲，都5，6年前

難怪長期見佢有MSL既招聘
爭啲報左

仲請緊

藥既成本係唔係真係好平？
個陣，我病，仲記得流感 type B 隻藥貴到仆街，上網一睇，原來獨市

屌你老味間嘢專請大陸人，香港人係入面係少數民族

好心你地離職時就順手去入境食環到舉報黑工，盡下好市民責任
淨係辭職，有用咩？ 佢即刻搵下一個水魚 香港人俾人蝦到上心口都唔反擊

樓主邊橦

我做j記時，佢仲係話緊自己係四大

唐太宗咩？
乜唔係飛鷹咩

佢地MSL請咩degree多? Mphil? PhD?

聽講做緊既係PhD
不過我就taught master佢都肯俾offer

MSL都好大粒喎 外面唔係都要PhD咩？

之前做你隔離廠房 君x啲飯食到日日都屙

入面每日都請好多新移民做女工 有一次幫佢地搞入職手續 影印張身分證 假設簽發日期23/5，24/5見完工好多時都即刻第2日番工 完全頂唔順個環境太多蝗話 已轉工

外面還外面
呢間就...

樓主 呢次可能係契機比你離開呢個鬼地方呢

位元堂？

之前fg係入面做左1年qc

MSL好大粒咩?
人工都係唔高

外面都算大粒掛

樓主見完hr 未?

巴打無事呀嘛

我回歸了
同各位巴打報告番先
hr冇見我 好似見左我team另外兩個同事
應該係盤下知唔知邊個開post

絲打 你做hr?

唉 身邊香港人都有25仔篤背脊
香港人冇得救

我係儀器行做sales, 早已聽聞貴公司啲器材全部用支那野
想做你地生意真係難過登天

邊間

屌你老母張志燕 Margo Tsang

屌你姓張既支那人
唔識管理就扮晒專家
搞到成間公司人唔似人 鬼唔似鬼

返去同支那d官搞好性關係先啦

巴打 好大仇wo
巴打應該知唔少野

呢件垃圾黎 成日講咩撚企業文化 咩5S 極on9

屌你 今年端午好似送埋D就過期保健品俾員工

個lab部 HPLC垃圾到仆街
屌你 R&D 用D機就新正

反正都係做數，有乜所謂

Agree.
反正都係小畫家出Report

澳美請緊人喎
有冇人報

有邊一刻係無請人

全年都請緊人喎

同警渣差唔多
全年招募

立刻投考啦

都係。其實佢地唔係需要一個大學chem grad, 佢地係需要一個IT人去不斷幫佢地改report。
呢排港鐵d醜聞比人爆出來。
就知，其實香港。工程又好做。做lab又好。制藥又好。
根本好撚多都係假野來。

97之前唔係架

97之前我唔知啦。
但係十年前都己經肯撚定係咁。

聽R&D D人講公司搞深圳office同R&d Lab
姓張想將重心轉到深圳office
香港做分部啦 還掂管理層都冇香港人

當年我FG第一份工又係藥廠, 叫做好少少係J記果邊其中一間, 冇咁複雜人事, D同事都叫做OK, 但係大家有得揀都唔好做呢行啦, 我果陣都一有其他offer就即走

幾年前做過
然後轉過去j記有兩間廠，而家完全離開製藥
行頭太窄，想升職有排排，唔等lu

轉左做邊行?
公墓員?

唔講了，太窄好易認

如果當初幸福請左我我都未必轉field

利申，以前做過接近三年，a b座都坐過，非qc
都好近老細，呢間野好鬼，我估有大陸條水泵住，永遠唔駛蝕
同埋請埋一大堆廢蝗，每個都有宿舍住，每間宿舍都係老闆買嘅物業，我之前同同事吹水話如果我有老闆咁多棟樓我收租都食過世
見証太多蝗化事情，早幾年無現而家咁誇張架，雖然都好多大陸人
同埋早幾年啲飯無咁劣食，果時叫做新供應商可能質素好啲啦

我識有幾個manager 架以前

屌 講起就扯火
有咁多物業益班大陸佬
重要班香港同事俾大陸佬話做咩唔ot
你班大陸佬就話有曬住宿喺附近姐
真係你估香港人就個個有樓唔洗交租俾家用啊？
成班大陸佬搞小圈子 香港人做三等公民
仲冇地位過班印度佬

諗唔到轉咩field

我轉左另一行的Admin 位, 人工雖然係少(但都多過做Lab, 可想而知係香港做Lab 有幾好paid), 但好撚Free自由, 大部分時間返工=上網。

但最重要係返工開心D,有返少少地位, 同唔撚再要執Result啊屌你老尾。

睇到呢個post 即刻放鳩晒佢D股票

有冇今天 freshgrad中左伏收左offer

Zuellig 有無聽過？ 評價如何

唔係太熟
入呢行總之唔好去澳X

續續推

呢間X美見過一次

我話唔想Overnight shift後即刻唔洗再in

見 production？

QC

如果想入樓主間廠做1排拎下經驗咁有冇得諗？
話哂都叫人工高D，比起commercial lab
利申chem degree fg

入還入 唔好入QC
chem degree做R&D QA PD好過
QC係咁走人 又話加人工 連條毛都冇
有得揀 做J記好過 起碼香港人話事
大陸人話事最大問題就係 為求做野快 冇準則可言

我地QC根本就係被遺棄部門
次次DH黎audit 班QA同個AP都揾我地笨

想問下巴打, 係咪每個部門都咁伏 , 有冇啲冇咁伏

想問下 做QA/QC 係咪都好伏 我見佢依排jobsdb都好多POST講
同埋真係唔駛返大陸做嘢? 定係佢個環境其實係同係大陸做嘢無分別?

有冇搞錯到？呢間好似唔係上市公司嚟

佢搞錯j記?

打死唔好入QC

根本大陸公司 玩小圈子 香港人狗都不如 唔好入
仲衰過大陸公司 仲玩緊大躍進個套
唔駛返大陸做

點解巴打仲頂得順?

冇錢開飯
準備跳J記

J記幾錢人工? 有FD入左澳美做QA, 14K START, 3個月後15K

新入高人工d

j記好唔好做

樓主你quit左未 想知

Under J 記架

好垃圾d藥

樓主呢

我朋友話澳美真係好撚多大陸人

全部都係大陸學生

apt係j記但垃圾到hihi 工廠大廈到 睇落污Jo

屌 間公司根本就親共公司 內部啲政策好共產 feel
成日玩埋啲權鬥 一係就叫口號玩標語 你班香港人要陪笑
係咁輸入所謂專才 英文又唔識 擺明幫港共換血
人地j記就行番香港人嗰套 風格完全兩回事

緊係未啦 keep住爆多啲俾香港fg知

有FD入去做QA,有冇伏

又有同事走啦

食屎啦班qa 淨係推鑊俾我地 一定好做架
而家又整埋啲乜春 group qa

班QA好仆街? 佢好似係做QA trainee

點解22112259成日冇人聽 琴日打過黎,依兩日打過幾次過去都冇人聽

C hing 你返 Block A 定 E

個同事捱咗幾耐

印度佬來的 雖然班印度佬講英文1999
但做野一定有規矩過班大陸佬

屌 唔自爆啦 身邊已經有人知我開post

望住一車車fg俾人送入黎 真心覺得慘 回頭是岸

hr

我都覺d hr真係好屎，打幾次都唔聽 係咪打多幾日，等佢聽為止

hr又串 搵佢地做野 好似求大帝咁

沉日食左a餐

又請左好多大陸fg

下個星期黎IN GT

駛唔駛帶血？

in QC?
有得揀 唔好入

帶血？

我聽你講報左QA同product development

高人工到爆,3個月後16K,其他LAB都係得果11,12K,差太多

16K 有冇啊

點會係純香港人
而家10個manger有9個都講普通話
開親會都普通話

有呀 我個FD做得好爽咁

利伸,做住考政府

今朝HR開埋個會真係得啖笑
搞人員本土化 又係得個講字
真係想搞本土化 唔該請翻D本地manager officer
唔係請完香港人又係俾你班白痴manager針對
本土化 第一件事 麻煩你炒曬班英文都唔識講個班人
再請翻D人識廣東話溝通

過幾日黎IN,睇下IN果班人係咪唔識廣東話既先

唔系唔请~而系冇香港人肯做
1，大陆式管理
2，人工太"高"
3，做埋低能野

利申：曾 做左5年既澳x制药既低级职员路过

现为某政府部门犬

澳美？

同問

原來係開咗會話要本土化

入去學到野嘅 好多跳去幸福

點解？ 全港最大

見上面有巴打問有關apt,想搭單問問呢間廠個lab assistant算唔算好做
5天制又唔見有寫返shift,估呢個位應該比qc少1-2k
但又見成日請人 考慮要不要apply

謝賜教

APT 太細 環境麻麻
要做J記其實做JM同EURO好D

發夢夢到呢間野專請內地人 幫佢地拎香港身分證

IN完,等左1個星期冇回音,請唔請嫁

IN QC?
唔好自投羅網

根本就係 公開秘密

in graduate trainee 等多個星期算

邊個department

QA

有得選擇的話 做其他啦 呢間野 香港人完全二等公民

佢淨係講請trainee冇話QC定咩
其他位都伏?

supply chain 聽講好惡做 回到是岸

根本就係 全世界都知 引入外地專才呀嘛

行內都知啦 間公司内部日日搞大躍進

放假了

pish

j記有個大姐家也出名西 定規矩係佢

大部分係 好似有個別一兩個廠係別一個ap揸旗

啲Mt gt fake人架 入到去俾人當苦力 升職一定冇你份 永遠方coordinater 除非你係大陸人啦

繼續

所以樓主袋文員人工 俾文員工作佢

已經走左 狗也不屌

黎緊dh又查牌 QC前同事加油